%@metapost:6diversexo22.mp
%@Titre: Obtenir un pavé droit par pliages et emboîtements.
Voici une méthode permettant d'obtenir un pavé droit avec des feuilles
pliées.
\par{\em Avant de débuter les pliages}, il faut construire :
\begin{itemize}
  \item deux rectangles de longueur 16~cm et de largeur 8~cm;
  \item deux rectangles de longueur 12~cm et de largeur 8~cm;
  \item deux rectangles de longueur 16~cm et de largeur 12~cm.
\end{itemize}
Les étapes de pliages sont indiquées ci-dessous : {\em elles sont
  à faire pour chacun des six rectangles construis} disposés dans le
sens {\em paysage}.
\begin{center}
  \begin{tabular}{ccc}
    \includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-1}&\includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-2}&\includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-3}\\
    \'Etape de départ&\'Etape \no2&\'Etape \no3\\
    \includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-4}&\includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-5}&\includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-6}\\
    \'Etape \no4&\'Etape \no5&\'Etape \no6\\
    \includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-7}&\includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-8}&\includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-9}\\
    \'Etape \no7&\'Etape \no8&\'Etape \no9\\
    \includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-10}\\
    \'Etape \no10\\
\end{tabular}
\end{center}
Voici le montage
\begin{center}
  \begin{tabular}{ccc}
    \includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-11}&\includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-12}&\includegraphics[scale=0.72]{6diversexo22-13}\\
  \end{tabular}
\end{center}
 qu'il faut terminer avec les trois dernières faces, assemblées
 suivant le même procédé.